---
title: 'OneBillionRising. Mobilitazioni nel mondo contro violenza sulle donne: regolamentare prostituzione contro la violenza su sex worker.'
date: Tue, 14 Feb 2017 15:01:05 +0000
draft: false
tags: [Lavoro sessuale]
---

![19_-_sex_worker_memorial_tucson_12_17_06](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2017/02/19_-_sex_worker_memorial_tucson_12_17_06-300x225.jpg)"Oggi, in tutto il mondo, si terranno flashmob, sit-in e cortei per sensibilizzare l'opinione pubblica sulla piaga sociale della violenza sulle donne. L'Associazione Radicale Certi Diritti e Radicali Italiani vogliono ricordare le vittime di violenza troppo spesso dimenticate: le persone che si prostituiscono contro la loro volontà. Violentate, rapinate e spesso uccise nelle periferie in cui vengono relegate dal regime proibizionista, detenute e sfruttate dalla criminalità organizzata. Una risposta esiste e si chiama 'legalizzazione', per restituire la libertà a chi è sfruttato e la dignità di lavoratore a chi decide consapevolmente di vendere servizi sessuali. Su questo fronte anche questa legislatura ha fatto un buco nell'acqua: che siano i cittadini a doversi armare nuovamente di tavoli, penne e moduli per dimostrare ancora una volta che il proibizionismo ha fallito su tutta la linea?" Così Antonella Soldo e Leonardo Monaco, rispettivamente presidente di Radicali Italiani e segretario dell'Associazione Radicale Certi Diritti. Roma, 14 febbraio 2017